\documentclass[12pt,a4paper,footinclude=true,twoside,headinclude=true,headings=optiontoheadandtoc]{scrbook}
\usepackage{geometry}
\geometry{marginparsep=8pt,left=3.5cm,right=3.5cm,top=3cm,bottom=3cm}
\usepackage[parts,pdfspacing,dottedtoc]{classicthesis}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scaled]{beramono}
\makeatletter
\newcommand{\fakechap}[1]{{\vspace{3em}\noindent\normalfont\sectfont\nobreak\size@chapter{}#1\par}\chapterheadendvskip\noindent\ignorespaces}
\makeatother
\usepackage[italian,english]{babel}
\usepackage{blindtext}
\begin{document}
\frontmatter
\begin{titlepage}
    \vspace*{7em}
            \begin{center}
                {\Large \spacedallcaps{Text Stats}
                \bigbreak}
                Scrivere qualcosa di intelligente come sottotitolo qui!\\[2em]
                    {\scriptsize \spacedlowsmallcaps{Omar Polo --- 127782}}
            \end{center}
            \vspace{30em}
            \begin{center}
                Università degli studi di Udine
            \end{center}
\end{titlepage}

\addchap{Abstract}

\texttt{text\_stats} è una utility da linea di comando scritta in C che si
occupa di calcolare delle statistiche sul del testo. Queste statistiche si
riferiscono al numero di parole/caratteri/linee nel documento e anche il numero
di occorrenze delle singole parole.

\addchap{Documentazione}

\section{Compilazione}
Per compilare il progetto è richiesto \texttt{make}. Di default, senza
specificare nulla, \texttt{make} costruisce un eseguibile che contiene diverse
informazioni utili per il \textit{debugging}, pertanto si consiglia di usare
\texttt{make release} per compilare.

% TODO: parlare di `getopt`

\section{Implementazione}
Come prima cosa viene effettuato il parsing degli argomenti passati a linea di
comando. Per semplificare questa operazione è presente una \texttt{struct
state\_t} organizzata come segue:

\begin{itemize}
    \item un puntatore \texttt{FILE}
    \item un campo booleano per sapere se \texttt{FILE} è \texttt{stdin} o un file
    \item dei campi booleani per sapere quali opzioni l'utente ha attivato
    \item un \textit{array} usato come \texttt{stack} per ricordare l'ordine
        degli argomenti richiesti
    \item un campo intero \texttt{exit\_status} per riportare un'uscita precoce
        (dovuta a un errore nel passaggio degli argomenti o all'attivazione del
        flag \texttt{help})
\end{itemize}

In seguito viene letto l'input carattere per carattere. L'input può essere (di
default) \texttt{stdin} oppure un file specificato dall'utente.

A ogni carattere letto vengono calcolate alcune statistiche. Le parole lette
vengono temporaneamente salvate in un buffer. Appena la lettura di una parola è
completa viene aggiunta in una tabella di \texttt{hash}.

La tabella di \texttt{hash} è stata realizzata con openadressing con un fattore
di carico minore di $0.7$.

\end{document}
